中超賽前奏國歌捽面掩鼻 巴西前國腳被指「舉止不莊重」罰停賽

內地傳媒報道，上周日舉行的中國足球超級聯賽，山東魯能的巴西前國腳前鋒泰廸利被指不尊重國歌，結果被中國足協判罰停賽一場。不過泰廸利其實只是心不在焉地掩一掩面，結果被中國足協指「舉止不莊重，造成不良社會影響」。

今仗魯能作客榜首上海上港，賽前依賽規奏出中國國歌，站在隊伍最尾的泰廸利被鏡頭攝到有點心不在焉，捽捽面又掩掩鼻。魯能最終作客負2:4，終止五場不敗走勢。禍不單行的是，中國足協紀律委員會今天公佈，根據《中國足球協會紀律準則》第 104條規定，足協紀律委員會指泰廸利「舉止不莊重，造成不良社會影響」，予以停賽一場處分，立即生效。

聲明更指中國足協會依照《中國足球協會紀律準則》的規定，「堅決嚴肅處理各類違規違紀行為，淨化賽場風氣。」

中超聯賽只餘三輪，山東魯能現時以51分排第三，無可能超越位列榜頭兩名的上海上港及廣州恒大，球隊亦僅較北京國安領先兩分，餘下三輪必須穏住第三才可確保一席亞冠盃附加賽資格，失去今季在聯賽射入17球的泰廸利，對球隊不無影響，幸好魯能下仗主場只是對排名第十的長泰亞泰。

中立啲睇人地國家播國歌你唔使唱都要比啲尊重嘅

唔洗踢有糧出

以後奏支歌就R屎忽
就可以R住屎忽收錢

佢痛哭流涕先會捽面掩鼻啫

咁美斯世界盃果場都應該要被禁賽

🇨🇳🇭🇰❌🙈 ⭕😮

玻璃心廢柴

你唔尊重公司 罰你放有薪假一天